## De Dirigent

Evert van Amsterdam studeerde hoofdvak Accordeon aan het Utrechts Conservatorium bij Miny Dekkers, met bijvak Directie/ Ensembleleiding. Tijdens en na zijn studie speelde hij in diverse kamermuziek- ensembles, waaronder het hedendaags accordeonensemble D'accord o.l.v. B. van Beurden, het Nederlands Accordeonorkest en Trio Strano. Hij heeft verder meegewerkt aan de CD van Brigitte Kaandorp: vol. 2. In de negentiger jaren was hij speler en mede-oprichter van Ensemble D'Acht (waarvan de cd “GeDAchten”). Verder speelde hij in het Roemeens Balkanorkest van Mihai Scarlat, momenteel speelt hij wederom in het tangokwartet Cuarteto Renuevo. Evert begon zijn accordeonlessen in 1963 bij A. Swater, vóór zijn Conservatoriumstudie volgde hij ook directie- en pianolessen.

Evert van Amsterdam is werkzaam geweest bij diverse muziekscholen (Purmerend en Hoofddorp). Sinds 1984 is hij als docent verbonden aan de Muziekschool Zuid-Kennemerland (thans Hart Muziekschool) waar hij door de jaren heen een grote accordeon-school heeft opgebouwd. Hij is tevens oprichter en dirigent van de twee accordeonorkesten van deze muziekschool: de Kennemer Accordeongroep en jeugdorkest Air and Tune. Met deze orkesten zijn diverse cd’s gemaakt: “Stemmingen”, “Encore” en “Concerto”. Tevens is hij vaste dirigent van Het Haarlems Accordeonorkest. Ook met dit orkest heeft hij diverse cd’s gemaakt, te weten: “Impressies”, “Jubileumconcert 2009” en “Promenade”.

Sinds 2004 is hij één van de organisatoren van het jaarlijks terugkerend Nationaal Accordeon Concours voor Solisten en Kamermuziek van de NOVAM, vanaf 2016 is hij tevens voorzitter van deze organisatie.